{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine, kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid v√µivad minu peal h√µljuda."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Park","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Elan ookeanis ja mul on kest. Kui ma ehmun, siis ma peidan end sees! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Minu kest on nagu minu maja."},{"text":"Vahel s√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Clam","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed arvavad, et olen tark."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Pritsin tinti, kui kardan."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."},{"text":"Mul on palju hambaid."},{"text":"Elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Merekilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen s√µbralik mereloom, kes suudab veest v√§lja h√ºpata. Mulle meeldib m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen kl√µpsivaid h√§√§li."},{"text":"Ô∏è Saan r√§√§kida teiste omasuguste loomadega"},{"text":"S√∂√∂n kala."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja lestad ning ujun ookeanis. Munen oma munad randa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ma s√∂√∂n meres taimi."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldivad soojad, liivarannad."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"N√§en v√§lja nagu t√§ht, aga elan mere all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on viis k√§tt."},{"text":"‚≠ê Olen vormitud nagu midagi, mida n√§ed √∂√∂taevas."},{"text":"Liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt."}],"options":[{"label":"Seastar","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Ô∏è Teen v√§ga valju h√§√§lt."},{"text":"Hingan √µhku."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mul on kott oma beebide kandmiseks ja ujun p√ºstijalu meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma nime saanud teise looma j√§rgi, kes elab maal"},{"text":"Kannan oma noori spetsiaalses taskus."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa v√§ikseid taimi."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Mul on n√§pitsad ja k√µnnin rannas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva kest."},{"text":"Ma sittun ja liigun imelikult."},{"text":"Ma v√µin sind n√§ppida oma k√º√ºnistega!"}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Oyster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puu otsas. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen namipuuvili."},{"text":"Kasvan k√µrgeks!"},{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen lill ja punane. Inimesed annavad mind kellelegi, keda nad armastavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen v√§ga magusat l√µhna."},{"text":"Sa annad mulle s√µbrap√§eval!"},{"text":"‚ù§Ô∏è M√µtlen 'Ma armastan sind!'"}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on pagasiruum. Lindudele meeldib minus elada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Sa v√µid mulle ronida!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan aias. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen kr√µmpsuv!"},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADFF2F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune vili, mis kasvab viinapuul. Olen v√§ljast roheline ja seest punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on hea s√º√ºa, kui on palav!"},{"text":"Ô∏è Mul on v√§he musti seemneid."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen suur, kollane taim, mis on pikk ja s√∂√∂me minu tuumikuid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Kasvatan talus."},{"text":"Minuga saab popkorni teha."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFADA5E","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on pontsakad n√µelad ja p√ºsin aasta l√§bi rohelised, ka talvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa panid j√µulude ajal kingitused minu alla."},{"text":"Ma l√µhnan nagu mets."},{"text":"‚ñ´Sa v√µid mulle t√§he peale panna."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune, punane vili, mis kasvab p√µ√µsal. Ma olen magus ja hea s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen marjane."},{"text":"V√µid mind tordi peale panna."},{"text":"Mulle maitseb j√§√§tis suurep√§raselt."}],"options":[{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0FFFF","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk roheline kaun, mille sees on palju herneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa keedetud v√µi toorelt."},{"text":"Kasvan kaunas."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Piparkook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk, paksu varrega ja suure, kollase √µiega taim, mis p√∂√∂rdub vastu p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lill on v√§ga suur ja s√§rav."},{"text":"‚òÄÔ∏è J√§lgin p√§ikest."},{"text":"Linnudele meeldib mu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"V√µilill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üå±"}}]}